\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, mathrsfs} 	% les plus utiles et quasi indispensables 
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}							
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{a4wide}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
% \usepackage[latin1]{inputenc}
% \usepackage{fancyhdr} 							% pour les hauts et bas de page
\usepackage[francais]{babel}						% donne de bonnes césures en fran\c{c}ais
%\usepackage{french}
\usepackage{titlesec}							% pour modifier le style des sections
\usepackage{float}								% pour fixer les flottants
\usepackage{url}								% pour écrire une adresse d'un site web
\usepackage[all]{xy}							% pour faire des diagrammes
\usepackage{enumitem}							% pour utiliser les listes à puces
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}							% pour utiliser les images
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=black,
  filecolor=black,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black
}
\usepackage[utf8]{inputenc} % char encoding

\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{blkarray}

\usetikzlibrary[patterns]

\makeatletter									% tout ce code permet d'encadrer les résulats à la fin d'une équation
\newlength{\boxed@align@width}
\newcommand{\boxedalign}[2]{
  #1 & \setlength{\boxed@align@width}{\widthof{$\displaystyle#1$}+0.1389em+\fboxsep+\fboxrule}
  \hspace{-\boxed@align@width}\addtolength{\boxed@align@width}{-\fboxsep-\fboxrule}\boxed{\vphantom{#1}\hspace{\boxed@align@width}#2}}
  \makeatother

  \renewcommand{\thesubsection}{\alph{subsection})}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les lettres pour désigner les ensembles de nombres
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

  \newcommand{\zz}{\mathbb Z}
  \newcommand{\nn}{\mathbb N}
  \newcommand{\rr}{\mathbb R}
  \newcommand{\qq}{\mathbb Q}
  \newcommand{\cc}{\mathbb C}
  \newcommand{\ii}{\mathbb I}
  \newcommand{\pp}{\mathbb P}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les environnements de type théorème
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

  \newtheorem{Lem}{Lemme}
  \newtheorem{Prop}{Proposition}
  \newtheorem{Th}{Théorème}
  \newtheorem{Cor}{Corollaire}
  \newtheorem{Def}{Définition}
  \newtheorem{Rem}{Remarque}
  \newtheorem{Conj}{Conjecture}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% D'autres raccourcis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

  \newcommand{\dem}{\paragraph{Démonstration.}}
  \newcommand{\exo}[1]{\paragraph{Exercice #1}}
  \newcommand{\sol}[1]{\paragraph{Solution #1}}
  \newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
  \newcommand{\norm}[1]{\lVert\vect{#1}\rVert}
  \newcommand{\sprod}[2]{\left\langle#1 , #2\right\rangle}
  \newcommand{\PR}{\vect{PR}}
  \newcommand{\RQ}{\vect{RQ}}
  \newcommand{\PC}{\vect{PC}}
  \newcommand{\CQ}{\vect{CQ}}
  \newcommand{\RC}{\vect{RC}}
  \newcommand{\CR}{\vect{CR}}
  \newcommand{\QC}{\vect{QC}}

  \newcommand{\vectv}[2]{\left(
	\begin{array}{c}
	  #1\\
	  #2\\
	\end{array}
  \right)}

  \setlength\delimitershortfall{-1pt}				% pour l'ajustement des parenthèses, accolades

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  % Les couleurs pour tikz
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

  \definecolor{xdxdff}{rgb}{0.49019607843137253,0.49019607843137253,1}
  \definecolor{uuuuuu}{rgb}{0.26666666666666666,0.26666666666666666,0.26666666666666666}
  \definecolor{ududff}{rgb}{0.30196078431372547,0.30196078431372547,1}



  \begin{document}


  \title{Série 2}
  \author{Diego Dorn}
  \maketitle

  \exo{3} (Théorème de l’hypothénuse). Soient $P \ne Q$ deux points et $C$ le cercle
  de centre le milieu de $[PQ]$ et de rayon $d(P, Q)/2$. Montrer que pour tout point $R \in C$
  le triangle $[PQR]$ est rectangle en $R$.

  \sol3 Soit $C = P + \frac{1}{2}\vect{PQ} = \frac{P + Q}{2}$ le centre du cercle.
  Le triangle $[PQR]$ est rectangle en $R$ si et seulement si $\sprod{\PR}{\RQ} = 0$.

  On a:
  \begin{align*}
	\sprod{\PR}{\RQ} & = \sprod{\PC + \CR}{\RC + \CQ} \\
	&= \sprod{\PC}{\RC + \CQ} + \sprod{\CR}{\RC + \CQ} \\
	&= \sprod{\PC}{\RC} + \sprod{\PC}{\CQ} + \sprod{\CR}{\RC} + \sprod{\CR}{\CQ} \\
	&= \sprod{\PC}{\RC} + \norm{PC} - \norm{CR} + \sprod{\CR}{\CQ} \\
	&= \sprod{\PC}{\RC} + \sprod{\QC}{\RC} \text{    car } \norm{PC} = \norm{CR} = \frac{d(P, Q)}{2}\\
	&= \sprod{\PC + \QC}{\RC} \\
	&= \sprod{\vect{0}}{\RC} \\
	&= 0
	\label{resolution}
  \end{align*}

  Le triangle $[PQR]$ est donc bien rectangle en $R$.
  \end{document}
